計劃進修PhD/Research討論區(88) Data = the sword of the 21st century

Post 64:

Post 65:

Post 66:

Post 67:

Post 68:

Post 69:

Post 70:

Post 71:

Post 72:

Post 73:

Post 74:

Post 75:

Post 76:

Post 77:

Post 78:

Post 79:

Post 80:

Post 81:

Post 82:

Post 83:

Post 84:

Post 85:

Post 86:

Post 87:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個google doc：

有興趣係academic發展，做research既巴絲入黎傾下啦

-----------------------------------------------
LIHKG Research Post FAQ正式上線了

常見問題與答案
Click here:

各位有咩意見或者有其他問題可以留言
我地有專人會上去更新返

Credits to: Research Post 各巴打絲打
-----------------------------------------------

斷

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE: Nagle, R. K., Saff, E. B., Snider, A. D., & West, B. (1996). Fundamentals of differential equations and boundary value problems. Reading: Addison-Wesley.
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.
Elementary stochastic processes: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.

B. Statistics:

Elementary statistics: Miller, I., Miller, M., & Freund, J. E. (1999). John E. Freund's mathematical statistics. Prentice Hall. (easier)
Hogg, R. V., & Craig, A. T. (1995). Introduction to mathematical statistics.(5"" edition) (pp. 269-278). Upper Saddle River, New Jersey: Prentice Hall. (more difficult)
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel/mixed models: Gelman, A., & Hill, J. (2014). Data analysis using regression and multilevel hierarchical models (Vol. 1). New York, NY, USA: Cambridge University Press.
Multivariate:
Study design: Montgomery, D. C. (2017). Design and analysis of experiments. John wiley & sons.
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:

CS/EE:

Bio:

Psychology:

Arts and humanities:

歡迎大家繼續擴充

我都係想update下reading list啫，點解前輩要咁對我

Ok

船巴船巴求救
你覺得最outC最難既2602程度可以拖到去邊個course
有FD今日考完4904,4904個lecturer同2602一樣
佢話有3題未係note同tutorial見過,係到prove
所以想問下船巴你覺得非2602入面教又關2602入面事既野最難去到邊個course

咁望下3602啦，你lecturer應該都教咗半個3602

香港人工高 拎香港份糧 大陸退休

Hi，下一年year4 係三大讀緊
想問下關於讀PhD既野
我hon gpa 得3.3幾 應該得2nd upper hon 有無機讀上去
過去3年都有research lab experience，應該係年尾或者出年年頭出文（co-first）P.S. 應該IF都唔低，只少唔會係PLOS ONE
各位大大比d意見小弟
Thx

咩field？唔同field情況好唔同，最好由返同你同field嘅人答

Biomed / Life Science / Biochem 果面

今日岩岩初尼報到：）

Thanks ching
你而家係讀緊PhD？
Referee letter 應該都可以搵夠人

佢講咗佢係邊度讀嘅話，你會嚇親

係2個lab做過，一個做左3個月，一個就係而家果個(around 年半)
不斷摸緊而家老細個底

快講快講

都未pub 仲要草多批data 希望下年年頭出到

純粹想問下 冇first hon 老細有冇機會收

應該報香港
你讀緊PhD?

你地有冇人係hkpfs?

冇錢去US 又拎唔到船去UK
有諗過新加坡，但好似競爭好激烈

係咪要send左email去老闆到，再入紙grad school申請？
唔好意思，咩係Ling

唔知邊條友同我講US 學費高，但assistantships 低

其實之前有問過老闆意見，
佢話唔讚成係hk讀，反而外國讚就唔同講法

師兄係邊個state 同做緊咩field?

講真，香港做研究真係冇咩support

但講真, 去外國讀PhD係咪好睇推薦人個network?

[member]我覺得好似揀畀到transferrable skill嘅科會好啲（例如cs...）
始終你喺academic方面已經有純數ug+econ pg背景
但如果最後搵唔到academia工嘅話，呢啲都用途唔大
但係你有個cs master好似就真係俾到個plan b你，就算之後搵唔到pd都可以出去做下it狗先
所以好似cs呢類著數啲
/member]

聽聞好多都比晒大陸讀完mphil既phd學生
但好似paper掛下名都有機會

好似有paper大d機會
我見格離lab 果個nds掛下名都有（p.s. 4-6 IF journal)

想問下如果去us research internship一個summer會用咩類型visa用F-1好似唔係好fit咁

想問有冇ching係讀earth sciences/geology既PhD? 你地既Mphil/PhD之路係點行?

有冇話佢係做緊咩field?

屌，我老細好玩唔玩叫我玩蟲 我明明做開polymer而家變左個農夫咁早晚餵蟲

新人想問下如果想去美國讀Literature m phil+ phd應該揀咩學校？
暫時做過下research想apply Columbia/ Havard (當然唔知考唔考到)
有冇啲咩特別要注意
利申 bu degree grad (undergrad嘅大學知名度會唔會有影響)

呢度冇人讀lit，不過我諗你要注意一樣嘢就係美國冇mphil呢樣嘢只有ma同phd

btw歡迎長駐呢個post得我一個文科人好寂寞

先問下自己, 為左咩讀phd
如果你有心做research, 就唔好限死係呢兩間
報多幾間唔同tier 嘅學校

Me

溫成點

疊書一直放係書枱但其實未揭過每日都好想揭 但成日都想炸炸林寫曬份thesis先

我都係近一個禮拜先開始追phd post, 唔知呢到有冇做geoscience/ earth science 既呢

好似唔包 眼見得practice questions

又要買？

唔知hku post doc好定直接外國lecturer/AP好

我未睇緊婚內情

真係昆蟲個啲蟲呀
愈養愈噁心，好驚有日返到去見到成地蟲

養到佢肥肥白之後真係唔忍心整傷佢
但係我老細會係咁同我講你唔狠心啲就無paper，個下我就知自己呢世都唔會做到人老細

其實我本身唔係玩老鼠嘅field, 咁岩整到wound healing所以你懂的
但係白鼠白色加埋紅眼仔真係好得意

有冇ching 玩開spectroscopy? 有冇咩心得可以分享一下？Prof剩係教我用SWIR, 之後有個phd叫我幫手做full range 既spectrum, 摸左成個下晝先叫整到下野。整pellet個陣整左幾粒都散晒，除左binder網上話加一兩滴ethanol 都bind到粒pellet，唔知真唔真

quote錯

準備緊報research master
諗緊去加拿大定其他地方好，
本身ug既supervisor就建議左幾間大學比我，
但係唔出名的，大概全球排80幾
想去加拿大係見有人讀完去報us既大學or繼續留低，好似唔錯
讀materials，覺得好難計劃

唔會差既 係生活費比較金？

而家讀緊Bachelor third-yr
前排同個Prof. 傾計 佢係咁encourage我去跟佢讀PhD 但係我對佢嗰個discipline唔係有咁大興趣 但係的確佢呢個discipline將來出路係最好

想問大家應該跟 自己興趣 定係 睇出路 去決定讀咩field嘅PhD好？

我都係咁諗 等我搵多啲Professor傾吓計 睇下其他discipline嘅出路點

Civil 狗

套擼擼羞唔可以叫難睇但係劇情真係好垃圾